---
layout: draft
title: 草稿
date: 2021-08-03 17:22:15
updated: 2021-08-03 17:22:30
---

## JVM内存结构

 

### class文件格式

---

### 运行时数据区

Java 虚拟机在执行 Java 程序的过程中会把它所管理的内存划分为若干个不同的数据区域。这些区域有各自的用途，以及创建和销毁的时间，有的区域随着虚拟机进程的启动而一直存在，有些区域则是依赖用户线程的启动和结束而建立和销毁。根据《Java虚拟机规范》的规定，Java 虚拟机所管理的内存将会包括如下几个运行时数据区域：

![jvm_memory](https://www.xfc-exclave.com/upload/2020/12/jvm_memory-62c1e957f0144cf599070f812fcf5170.png)

#### 程序计数器

程序计数器（Program Counter Register）是一块较小的内存空间，它可以看做是当前线程所执行的字节码的行号指示器。

由于 Java 虚拟机的多线程是通过线程轮流切换、分配处理器执行时间的方式来实现的，在任何一个确定的时刻，一个处理器都只会执行一条线程中的指令。因此，为了线程切换后能恢复到正确的执行位置，每条线程都需要有一个独立的程序计数器，各条线程之间计数器互不影响，独立存储，我们称这类内存区域为”线程私有“的内存。

#### Java 虚拟机栈

Java 虚拟机栈（Java Virtual Machine Stack）也是线程私有的，它的生命周期与线程相同。Java的每个方法在执行时，Java虚拟机都会同步创建一个栈帧用于存储局部变量表、操作数栈、动态连接、方法出口等信息。每一个方法被调用直至执行完毕的过程，就对应着一个栈帧在虚拟机栈中从入栈到出栈的过程。

我们通常把 Java 内存区域笼统地划分为堆内存和栈内存，但 Java 内存区域的实际划分要比这更加复杂。

* 局部变量表

  存放了编译期可知的各种 Java 虚拟机基本数据类型、对象引用和 returnAddress 类型（指向一条字节码指令的地址）。这些数据类型在局部变量表中的存储空间以局部变量槽来表示。局部变量表所需的内存空间在编译期间完成分配，当进入一个方法时，这个方法需要在栈帧中分配的局部变量空间的大小是完全确定的，在方法运行期间不会改变局部变量表的“大小”（变量槽的数量）。

* 操作数栈

* 方法出口

在《Java 虚拟机规范》中，对 Java 虚拟机栈的内存区域规定了两类异常状况。

1. 线程请求的栈深度大于虚拟机所允许的深度，抛出 StackOverflowError 异常。
2. 如果 Java 虚拟机栈容量可以动态扩展，当栈扩展时无法申请到足够的内存，抛出 OutOfMemoryError 异常。

#### 本地方法栈

#### 方法区

#### 直接内存

#### 运行时常量池

---

### 堆和栈区别

---

### Java中的对象一定在堆上分配吗？

